【取締民族黨】民族黨要求警方交出監視陳浩天的記錄

保安局擬以《社團條例》取締香港民族黨，民族黨召集人陳浩天及後致函向保安局，要求延長申述時限至10月初。民族黨今日再於FB發文，指周五（27日）已向當局提出多項要求，包括要求警方助理社團主任於明日或之前交出一切對陳浩天監視／觀察的記錄，又要求保安局交出所有與助理社團主任及其下屬的通訊文件及紀錄。

民族黨今日於FB發文，指與律師商討後於27日已向各方作出五項要求：

一、要求保安局書面確認，並無與助理社團主任及其下屬於取締建議書之前作任何有關通訊；
二、若未能確認，要求保安局交出所有有關的口頭通訊的文件及紀錄；
三、要求助理社團主任於7月30日或之前交出一切對陳浩天監視／觀察的記錄；
四、要求助理社團主任於7月30日或之前交出所有在預備取締建議書前及預備取締建議書時所收集的錄音及錄影；
五、要求助理社團主任於7月30日或之前交出所有預備建議書時所有用及或無用及的資料。

保安局早前表示，根據《社團條例》第八條，由助理社團事務主任向保安局局長提議禁止香港民族黨運作。按法例，保安局須予香港民族黨21天時間回覆，即該黨最遲要在8月7日前提交書面陳述，回應助理社團事務主任的建議。

陳浩天早前向《立場新聞》證實，已去信安局局長李家超，指警方搜集香港民族黨的資料，長達兩年時間，但現時只給予他21天回應並不公平。所以他要求把回覆期延長至約10月初。

佢係咪有主任收order 的記錄？
否則佢話確認冇通訊紀錄都吹佢唔脹